\chapter{Niveau 1}
Som tempelkriger finder du dig bedst tilpas ved dit altar. Du rydder ofte op, eller hjælper med at beskytte din hjemstavn når det er nødvendigt.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
        Evne navn & Pris i XP \\\hline
        Ekstra LP niv. 1 &2\\\hline 
        Indkomst & 1\\\hline
        Hellig gunst Niv. 1 &2\\\hline
    \end{tabular}
\end{table}

\section{Evne beskrivelse}

\input{../Evne-Ordbog/Ekstra LP/Ekstra LP Niv. 1.tex}

\input{../Evne-Ordbog/Indkomst.tex}

\subsection{Hellig Gunst Niv. 1}
Vælg din tro: 
\begin{itemize}
    \item Esselaia
    \item Ewen
    \item Ishtar
    \item Kelllwan
    \item Morwen
    \item Natur
    \item Orlek
    \item Raffael Moordet
\end{itemize}

Du får føgende effekter:
\begin{itemize}
    \item Din maksimale mana er nu 10, og bliver ikke påvirket af andre kilder til maks mana om det kommer fra race, evner, runer, magier, drikke, eller andet. Din mana vil stadig være ligmed din XP, men vil ikke kunne være mere end 10 på nogen tænkelig måde. 
    \item Du kan kaste alle niveau 1 præste magier for den gud du har valgt. Har du valgt natur, kan du kaste alle niveau 1 magier kaosdruiden eller Livsdruide kan kaste (Når du har valgt kaosdruiden eller livsdruiden skal du vælge det samme for alle efterfølgende niveauer.).
    \item Så længe du kun kan kaste magier fra din tro, kan du bære runegenstande. Du kan ikke bruge Artefakter.
\end{itemize}