\chapter*{Niveau 3}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Niveau 3}

Dine evner til at finde rundt i verden er uden sammenligning. Du har set ting som ingen andre nogensinde ser og dine våben har beskyttet dig mod væsner ingen vil tro på findes. Rovdyr frygter dig som den alfa jæger du er.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
        Evne navn & Pris i XP \\\hline
        Læse/Skrive Elvisk & 1\\\hline
        Naturlig Bueskytte & 4\\\hline
        Mineral Kundskab & 1\\\hline
        Natur Ekspert & 2\\\hline
        Urtekundskab & 1\\\hline
    \end{tabular}
\end{table}
\section*{Evne beskrivelse}
\addcontentsline{toc}{section}{Evne beskrivelse}

\input{mainstuff/Evner/Læse og Skrive Elvisk}

\subsection*{Naturlig Bueskytte}\addcontentsline{toc}{subsection}{Naturlig Bueskytte}
Denne evne kræver evnen Naturkundskab. Så længe du befinder dig på dit valgte sted kan du sigte på dit offer i 15 sekunder, og ramme offeret i ryggen. Hvis pilen rammer, skal du råbe “Baghold Død!”. Og offeret vil gå på 0 LP, uanset LP og RP . Denne evne kan ikke bruges hvis du bærer metal rustning.

\input{mainstuff/Evner/Mineral Kundskab}

\subsection*{Natur Ekspert}\addcontentsline{toc}{subsection}{Natur Ekspert}
Denne evne kræver evnen Naturkundskab. Så længe du befinder dig på dit valgte sted vil du modtage +2 LP og din rustning reparerer sig selv for 1 RP per 5 min uden for kamp. Du kan ikke blive påvirket af både denne evne og naturkundskab. Denne evne kan ikke bruges hvis du bærer metal rustning.

\input{mainstuff/Evner/Urtekundskab}